又贏!!! 驚人！中興揭開大陸「無芯之痛」 萬億科研經費去向

近日，中興通訊公司遭到美國政府重罰。在中共官媒對美國口誅筆伐的同時，有文章披露中共官方曾高調宣傳的、投入巨資研發的“中國芯”，萬億的經費都被用於開會出差，科研團隊筆記本、掃描儀、手機等資源的更新等。另外，還出現例如，被中共吹噓有國際先進水平的“漢芯1號”卻是一場科技騙局。

為半導體開發砸下萬億經費

4月21日，新浪財經刊發署名文章《砸向中國晶元研發的萬億經費都去了哪兒？》。文章提到，中國在半導體領域早就砸下了血本，規模以萬億計。

文章說，中共十三五規劃期間，政府第一次以市場化投資的形式推動半導體產業鏈的發展，成立投資基金國家集成電路產業投資基金股份有限公司（簡稱為大基金）。

大基金於2014年9月24日成立，初期規模1200億元，截止2017年6月規模已達到1387億元。現〝二期〞正在醞釀中，規模或達1500-2000億元。

大基金以直接入股方式對國內半導體企業給予財政支持或協助購併國際大廠。股東們實力強大，包括中央財政、國開金融、亦庄國投、華芯投資、武岳峰等資方，還包括中國移動、上海國盛、中國電子、中國電科等電子信息公司。

大基金撬動了地方政府層面的產業基金，截止至2017年6月，規模達5145億元。大基金撬動的資金即將直逼一萬億元，且不論這還是10個月前的數據。

目前，中國在建的22座晶圓廠中，有17條產線會在2017年年末至2018年形成量產，新增投資約6000億元人民幣以上。

文章提到，中國研究與試驗發展（R&D）在2017年總投入達到1.75萬億元（人民幣，下同）。但是砸下巨額科研費用之後，中國技術創新卻收效甚微。

那麼，每年萬億的科研經費，都花到哪去了呢？

60%科研經費用於開會出差

2016年1月，《新京報》等多家媒體都曾報導，過去數年間，中國科研經費大概只有40%是真正用在科技研發，60%都用於開會、出差等。

報導說，近年來科技界屢屢爆發醜聞，類似科研經費“開會出差”被侵佔、挪用等的問題一再曝光，直觀說明根子在現行的科研體制尤其是科研經費管理漏洞上。而目前來看，科研經費已經陷入了“投入越多，挪用越多”的怪圈。

目前，很多科研經費的使用在科研部門內部秘而不宣，科研經費花在哪兒大家不知道，取得了什麼結果大家也不知道。

而在科研發達的美、英、日等國，由於設置、審計、監管很嚴格，並有相關法律，科研經費被貪污的事情很少發生。

新浪文章披露，每年撥一筆經費下來，第一件事就將團隊里所有的筆記本、掃描儀、手機等資源更新一遍，有時候一個導師手裡有好幾個課題，還能領到好幾台最新的筆記本電腦。

而高校內部也存在二八法則，有錢的大學怕錢花不完，而有些實驗室則窮得連儀器都不夠用。

經費被濫用的情況在科研體制內部非常嚴重，有些重大課題動輒上百上千萬，資本的誘惑大過踏踏實實搞科研。

《新文化報》2014年3月報導，全聯民辦教育出資者商會會長張傑庭透露：我跟國內一所著名大學有合作，這所大學的人跟我講，他們買一個六千萬的設備，放了五年都沒動，沒拆過包。這是一種嚴重的浪費。

2015年，據中共教育部通報，從2003年開始，北京郵電大學有關部門的科研人員通過列支會議費、餐費、住宿費等方式，將套取資金（主要為科研經費）支付到北郵科技酒店，用於有關支出，結餘資金形成“小金庫”，涉及資金達到280餘萬元。在2013年之前，被稱為“中國防火牆之父”的方濱興是該校校長。

官方吹捧“漢芯一號”科技騙局被揭

在目前的中共科研體制下，科研經費“黑洞”是常見現象，科研碩鼠以“貪、吞、挪、騙”等手段中飽私囊。

2003年“漢芯1號”出台，曾被中共官方視為中國晶元業的驕傲。在發布會上，時任中共信產部科技司司長、上海市副市長等官員悉數到場。眾多知名專家組成的鑒定組一致評定：“漢芯1號”達到了國際先進水平。

“漢芯1號”發明人陳進自然也是榮譽加身。上海市科委授予其上海市科技創業領軍人物稱號，2004年上海交大將其特聘為長江學者。同時，陳進本人還身兼上海交大微電子學院院長等職。

據IT時代周刊報導，2006年1月，一位神秘的業內人士在清華大學水木清華BBS上，公開指責“漢芯一號”發明人陳進弄虛作假，將從美國進口來的晶元加上了漢芯字樣的標誌，騙取國家上億元無償撥款。歷經三個半月的調查，終於揭開了“漢芯一號”的造假內幕。

阿波羅網孫瑞後報道

台灣記者呢排應該好震奮
咁多正料等待報導

支那真係唔話得 winwin雙贏了

唔見咗咪再印過囉
佢哋慣咗㗎喇

中國芯

每日起身的動力就係睇支那可以幾柒

貪二代官二代可以貪晒佢，真係多謝晒

係睇中国點贏

喂一個大話有人信就係真話啦.
不嬲都係咁玩左幾千年. 唔係仲未識玩呀麻.

今次呢單野，貪官應該好開心
轉頭國家撥款又可以貪

好似當年清朝咁
比亡我中華民族之心不死既列強打敗後
清廷政府撥軍費落黎要船堅炮利，轉過頭又比貪晒

十足十歷史循環

法律同制度一日唔改
俾幾多錢都係嘥氣
不過支那人永遠唔會明
明既都唔會去改

人類總要

用完即棄嘅condom

因為中国同滿清一樣，中學為體，洋學為用的思想一直冇改變。

有邊次鄰國大力研發嘅野貪官唔開心，單單都貪唔少

我地創科局應該都係差唔多

lm

條友好似冇事

科研又贏
火燭又贏
停牌又贏
復牌又贏
抵制又贏
唔抵制都贏

以為落曬來香港炒樓

所以衰敗係必然，只係美國係想殺雞食雞脾，定係斬佢隻翼雙腳留係度生雞蛋。

如果係後者香港就永無番身之日，香港人可能有咁耐風流就有咁耐折墮

係循環再用condom, 搵水洗下就可以再用

刁大：d錢去左邊？！我唔理 ,我宜家唔衰得， 唔理駛幾多錢 , 我都要集全國人材盡快整一粒cpu出黎！要勁過美國果隻！一千億一萬億都要整到出黎 !

下面班 : (喂 , 聽唔聽到？ 無限錢wor , 反正條友真係乜都唔識 , 上次陳進最後都冇事 , 不如學佢咁做多次咪袋袋平安lor fat fat 喇)

基因問題冇得救

不意外

你地識咩
貪哂去先係最大贏家

貪夠就移民去美國

條友拎左D錢，去左開私人公司，肥肥。

厲害了 支那國

This is..

支那！！！！

香港都追得上

可能要俾英/美/日殖民多幾代，徹底改變豬乸做事既心態先得

漢蕊

就算年年換notebook手機出差搭的士坐飛機
都冇可能洗得晒咁大舊錢
除左黎香港買樓/澳門賭，真係諗唔到點洗咁多錢

支那有個文化係乜撚都可以claim公數
俾你你會點claim?
衣食住行個人消費 , 行政費 , 花紅
每人claim十幾億 , 差唔多

仲有叫雞同疏通費

ys , 所以唔難駛
反正上面果班都唔識

啲錢食晒落肚 去左叫雞 旅行又要同你講咩

香港果500億都應該係咁上吓

附蛤蟈蜻

疏通咪啫係賄賂，應該唔得啦
其他都無可能使咁多，叫咩雞咁貴
一定買樓買車，仲要動員成個家族咁使先claim得足
但真係好撚黐線

識某d仆街做國企高層

跟左佢一日佢老味連乜差都報公數
連個仔d尿片都報

近乎全日一蚊都無出

中興呢單嘢完美展示中國人四大特點：偷、呃、拐、騙

唔係做乜支那咁多人爭餐死都要做高層
只要唔係最賤最底果批 . 已經夠一個養全家

都洗唔到咁多啦

用埋黎買樓先得

100%用於應酬？

D研究經費估計去曬澳門賭廳🤔

蚹蛤蟈蜻
幾時都啱用

包女人好易燒錢
特別識吊高黎買既女人

你估d高層玩襟鐘仔就算

強國開發如果有1%經費真係用落去已經好好

臭雞唔值

係

支那豬

鄰國係永遠死局黎
因為本土不如人
每個人都只想賺夠就走
然後永遠都冇進步

雖然大家都好興奮 但係我估個結局係 最後無事

同埋佢地班高層好迷風水

一舊唔知乜石話保富貴都百幾萬

上面d風水佬就算二打六無料都發到豬頭

大把途徑去燒錢
咪搵平常人角度去睇佢地

睇嚟佢哋真係好戇鳩
抵中國仆街

教授成功使用活字印刷術把外國芯片提升至國際水平
又贏，美國佬點同我國鬥啊

頤和園

岩岩SEARCH下大陸D網睇下大陸公司D研究費

作者：匿名用户
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有。商业转载请联系作者获得授权，非商业转载请注明出处。

我看了下其他答主，大部分滿腦子商人思想…。廣告金主？這些企業廣告費有oppo vivo多？有白酒企業多？注意一點，這些企業都是老牌企業，有自己的核心技術起碼都是中國頂尖，世界一流，但是呢在國內的銷量，因為營銷和市場的關係，並不是絕對優勢。就廣告本身，京東佔便宜了，不是每個但大多數都是有出現京東購買的圖案。反映什麼，淘寶和小米一樣要衰弱了。淘寶畢竟是外資，還要死不死的挑戰國家底線。做淘寶挺好的，非要去搞借貸去搞金融。有個支付工具的應用就挺好了。作為社會主義國家是修正路線的踐行者，雖然因為經濟發展放了一部分出去，但如果全放了以後怎麼辦？豈能任你發展？必需壓制。腦洞開完了。說正題。實幹新邦。就這麼簡單，沒有實業沒有基礎。實業強大國力強大。研發，這些企業都捨得花錢。不像某些企業花錢給廣告。這裡面研發資金最高的企業是華為，最近幾年因為手機開始火熱的公司，這家公司的研發資金有多少呢？可能大家知道華為排世界第8，在中國是什麼概念除掉華為把中國企業研發最多的前5位加起來就約等於華為的研發資金。發不上圖。只能發文字。

8.華為83.58億歐元科技：硬件和設備
65.中興19.54億歐元科技：硬件和設備
79.中國石油16.78億歐元油氣產品
91.中國鐵路總公司14.55億歐元建設和材料
93.百度14.44億歐元軟件、計算機服務
96.中國中車14.08億歐元工業工程
106.聯想集團12.85億歐元科技：硬件和設備

中國缺的是這些企業不是什麼oppo. vivo 去掉國企百度14.44億歐元軟件、計算機服務

106.聯想集團12.85億歐元科技：硬件和設備
117.騰訊11.77億歐元軟件、計算機服務
175.美的集團7.45億歐元家用產品
253.比亞迪4.79億歐元電子、電氣設備
255.攜程網4.66億歐元旅遊休閒
269.奇虎360 4.40億歐元軟件、計算機服務

有一個能打的麼？你發現全都是高科技企業。這個時候阿里巴巴在哪裡？這時候小米在哪裡？別說體量，就比百分比，不說有超過10的，5有嗎？研發啊，真的很重要，但是不重視營銷一樣吃虧，所以國家部委決定幫那些500強企業一把。一點微小的工作。特朗普的問題和這個兩碼事。想了解去看看特朗普怎麼說的，已有相關問題。

有人講家下大陸D IT龍頭公司, 做 R&D既錢跟本少得可憐, 相對仍地營業額, 阿里巴巴果D連影都無

明既已經走撚咗 又或者成為提出問題既人，而中國邏輯就係「解決提出問題的人=解決問題」

良心講
睇得政局新聞
同上過去接觸過平民

其實中國都有好人
但好似netflix節目講
係支那做好人守規距就係俾人蝦死榨壓
上面而家定一大堆乜野十幾廿幾方案

如果由上至下至平民都跟住做其實係良性
但每一層都係衰人把關
仲有個串柒柒既暴君
施政時又係粗暴夾硬來
計埋支那對全世界連香港都係搵人笨7,偷呃拐騙
所以方案幾好都達唔成

中國日日贏

嬴國嬴到停唔到呀！！！

10億，8億俾領導買茅台同屌西
1億俾公司高層買茅台同屌西
5千萬俾班細既買五糧液同屌西
剩低5千萬就係買上面堆野
早兩日已經咁講
都估到係真

點都要預番D落仔錢啦，支狗官場叫女支唔落袋架！！！

香港都有個創科局，UGL5000萬成立架

茅台果所謂7千億市值點黎？
你依家咪知囉
仲有邊洗落仔架，中出完就變曬低瑞人員，邊撚個得閒理

香港的創科局都是這個模式運作中！

因為是「中國人」官理！

強國開私人公司會肥？

又成最大贏家

萬億黎晒香港樓市囉

1000萬
有10落到去拜研到咪算執到囉

偷鬼佬科技偷咁爽
自己要整就發現自己友冇個好人

所以我覺得大陸的經費與其俾自己人貪
不如我地組團上去貪 然後拎嚟發展香港

習大大打貪

個好樣幾似笑波子

中國成最大嬴家

國家唔可以衰比人地睇
習帝話要比國際知道，美國得，我地中國都得既
全國既基金都要投資芯片開發度，邊個唔投資就係叛國，漢奸

之後大把油水，正呀

佢計市面每枝炒價 + 總存量
但intel就計公司市值唔計d u既市值同存貨點計都係贏國贏

抄人野，然後國家幫手國內壟斷，洗鬼研發咩

貪係支那嘅名產，何來驚人

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

仲有去澳門賭
之前都奇怪，明明打貪，澳門都仲有咁多收入
原來國家比咁多油水佢地濕腳

水頭足班友先唔會作反
你試下依家習太祖叫班細嘔返曬d錢出黎真係放落去開發科研度救國丫
即刻變春秋戰國2018

突發
題目：台積電芯片遭竊密 中共央企挖腳後突發大火

或逼使中國改進消防系統, 中國又贏

中國人嘅特色

貪哂

研究賭枱上或然率

這條姓吳嘅友仔，捉去打把啦！

這些台灣人真無志氣，為一點小金錢，出賣台灣！

台積電都戇居嘅，把那麼貴重機密，搬到去偷呃拐騙之國生產！久守必失！

會唔會係台灣派間諜去炸

之前有單新聞，話個台妹飛條台仔，理由係佢留係台灣做野，唔去大陸搵真錢。
貢獻台灣落得呢個下場，你係條台仔點諗